## Лабораторная работа №7 "Изучение методов трансляции"

Выполнил студент группы **ПИбд-22 Лямкин Андрей**

### Задание:

Разработать транслятор программ Pascal-FASM. Предусмотреть
проверку синтаксиса и семантики исходной программы. Результатом
работы транслятора является программа для ассемблера FASM,
идентичная по функционалу исходной программе. Полученная
программа должна компилироваться и выполняться без ошибок.
Исходная программа на языке программирования Pascal имеет вид:

    var
    x, y: integer;
    res1, res2, res3, res4: integer;
    begin
    write(‘input x: ’); readln(x);
    write(‘input y: ’); readln(y);
    res1 := x + y; write(‘x + y = ’); writeln(res1);
    res2 := x - y; write(‘x - y = ’); writeln(res2);
    res3 := x * y; write(‘x * y = ’); writeln(res3);
    res4 := x / y; write(‘x / y = ’); writeln(res4);
    end.

---------------------------------------------------------------

**Чтобы запустить лабораторную работу нужно перейти по пути** *lyamkin_andrey_lab_7\src\com\company\Main.java*

При выполнении лабораторной раблоты использовался язык программирования **Java**, среды разработки **FASMW** и **IntelliJ IDEA** 

---------------------------------------------------------------
Программа берет данные из файла pascal.pas

В результате работы программы генирируется файл fasm.asm, содержащий код языка Ассемблера.
Используя FASMW, компилируем полученный файл в .exe файл.

---------------------------------------------------------------
**Тесты полученной программы**

    input x: 5
    input y: 7
    x + y = 12
    x - y = -2
    x * y = 35
    x / y = 0
    
    input x: 56
    input y: 37
    x + y = 93
    x - y = 19
    x * y = 2072
    x / y = 1


---------------------------------------------------------------

[Ссылка на видео](https://yadi.sk/i/x8jHvLJkVk-k5Q)